東鐵線去年47宗墮軌 較前年增加42%

港鐵東鐵線去年發生47宗乘客落入路軌個案，較前年增加42%。立法會議員范國威批評政府作為港鐵大股東，遲遲未有要求港鐵為東鐵線安裝幕門，斥「你哋(政府官員)就坐政府車，(東鐵線)平均1星期1宗墮軌，點解可以忍受到咁多年」。

運輸及房屋局局長陳帆今(10日)出席立法會特別財務委員會時表示，「任何意外我哋都唔想見到」，指東鐵線屬較舊的路線，在安裝幕門時需嚴謹考慮幕門位置、開關時間等，並需與新信號系統配合，亦要等待沙中線大圍至紅磡站通車，形容「係現實嘅問題」，強調已敦促港鐵盡快處理，「任何可以加快嘅我哋都會考慮」。

該局回覆資料顯示，東鐵線過去5年，每年平均發生約37宗乘客落入路軌個案宗數，當中去年發生宗數最多，達47宗，其中6宗導致東鐵線延誤31至60分鐘，1宗更延誤61分鐘或以上。

香港地鐵(今港鐵)在2005年率先採用月台閘門。

馬鐵(2004年)通車

沙中線睇環境2020 都唔知通唔通到
唔好計過海果度

今日竟然仲有人信地鐵, KCR 果套講法

當初一早起已經用到10年
用左10年, 有晒地基螺絲位就算今日要重新安裝翻新
亦唔會好過份
香港人蠢撚到比人呃左20年

根本就係想賺到盡 咩裝左到時又要拆好麻煩 on9理由

依家香港又多人又負能量多
只會愈來愈多人跳

墮軌自殺有咩好

攬炒既覺唔

安幕門只係cost 左部份
成本一定轉比乘客
唔明點解仲要拖

地鐵裝左
d 人走晒去東鐵跳

變左香港人刷首抽聖地

禮頓唔得閒 邊有時間裝

唔係已經收緊？